---
title: Գրելու պատճառները. համար 6
date: 2019-03-26
---

<p>
	Ասում են, գրելն օգնում ա դուրս գալ ճգնաժամից։ Մի էրկու ժամ ճգնեմ, տեսնեմ ինչ ա դուրս գալիս։
<br>
	Էնքան դատարկ եմ, որ գրում եմ, թե ինչի եմ գրում։ Էնքան պարապ եմ, որ գրում եմ, չնայած որ դատարկ եմ։
</p>

<!--more-->

<p>
	Հենց հիմա գրում եմ, որովհետև մենակ եմ։ Ինչքան էլ գռեհիկ չհնչի, տետրս ա ընկերս հիմա։ Բայց երբ մենակ էլ չեմ, զգում եմ, որ նախընտրում եմ լինել մենակ։ Իսկ երբ էլ մենակ եմ, երևի նախընտրում եմ չլինել։
</p>
<p>
	Բայց էս գրածս էլ հետո անպայման մեկին ցույց եմ տալիս։ Այսինքն ոչ թե տետրս ա ընկերս, այլ տետրս ուղղակի կապի միջոց ա ֆիզիկապես անհասանելիների հետ։
</p>
<p>
	Իսկ հենց էս եմ գրում, որովհետև չեմ կարողանում գրել են, ինչ ուզում եմ։ Կարճամետրաժի սցենար պիտի գրեմ, բայց չեմ կարողանում։ Երգ պիտի գրեմ, որի երաժշտությունն եմ նույնիսկ արդեն պատկերացնում, բայց չեմ կարողանում։ Կոդ էլ չեմ ուզում գրեմ ոնցոր, բայց աչքիս մենակ էդ եմ կարողանում։
</p>
<p>
	Հաստատ չեմ գրում ինքնաարտահայտման կարիքից դրդված։ Բավարար կրթված չեմ, կամ էլ չափից ավել ու սխալ ուղղությամբ եմ կրթված։ Չեմ գրում, որ ապրուստս վաստակեմ, բայց ինչ-որ բանով զգում եմ, որ չգրեմ կարողա առանձնապես չուզեմ էլ ապրեմ, աննպատակ սատկեմ (իրականում էս սատկելը ուղղակի գրեցի, որովհետև հնչողությամբ բռնում էր, թե չե ես էս բառը առհասարակ չեմ օգտագործում)։
</p>
<p>
	Աչքիս, ուղղակի գրում եմ, որովհետև բառերն եմ սիրում։ Էս անտեր հազարամյա լեզուն եմ սիրում։ Երկար չեմ կարում Նյու-Յորք ապրեմ, որովհետև հայերեն չեմ խոսում ու անգլերենին էլ բավարար չեմ տիրապետում։ Չեմ էլ ուզում տիրապետեմ անկեղծ ասած։
</p>
<p>
	Գրողի տարած փառասիրությունը մեկել։ Սիրում եմ հաճոյախոսություններ լսել։ «Էս գրածդ վատը չէր», «էս մի տողը դուրս էկավ», բան։ Չգիտեմ էլ առհամարհեմ էդ կիրքը, թե բավարարեմ։ Աշխատեմ խլացնել գովասանքի արժանանալու կարիքը, դադարեմ գրել, թե գրածի որակը բարելավեմ։
</p>
<p>
	Ոոբշեմ, ես ասելիք չունեմ։ Ինձ ուղղակի դուր ա գալիս, որ կիրքն ու կարիքը իրար կողք լավ հնչում են։ Ես չստացված, վատ նիդառեպեռ եմ։
</p>










